【遺失選民登記冊】選舉事務處：涉葵青區 8000 人 資料包括身份證、有否投票等

有線新聞今日引述消息指，2016年立法會選舉之後，新界西其中一個票站的選民登記冊，一直找不到。選舉事務處發稿證實，現正全面搜尋一本 2016 年立法會換屆選舉葵青區一個投票站的選民登記冊，並已向個人資料私隱專員公署備案。

該選民登記冊載有約 8000 名獲編配到該投票站的已登記選民的姓名、性別、地址、身分證號碼及可獲選票數目，如有關選民已投票，他／她的姓名及身分證號碼上亦會劃上橫線。選舉事務處沒有披露涉事的票站，商台引述消息指，遺失的是聖公會青衣邨何澤芸小學票站的選民登記冊。

商台引消息：青衣邨票站失登記冊

選舉事務處發言人說：「暫時沒有資料顯示相關資料有外洩情況。本處就事件對有關選民造成困擾深表歉意。」發言人表示：「我們會全力進行搜尋，待有結果會立即作出交代。」

根據《選舉管理委員會（選舉程序）（立法會）規例》，與選舉相關的文件必須保存為期最少自該等文件所關乎的選舉日期起計六個月，然後將其銷毀，但如法庭在關乎選舉呈請或在刑事法律程序中所作出的命令另有指示，則屬例外。為配合執法機關正在進行的調查工作，與 2016 年立法會換屆選舉相關的選民登記冊仍然備存，與這次選舉有關的選票則已按上述法例銷毀。

有線新聞報道指，事件因執法部門核查選民身份，開封票站物資而揭發今次事件，兩年多來選舉事務處，沒有報警、沒有公布，也同樣未有通知受影響選民。

選舉事務處在2017年3月特首選舉期間，存放於行政長官選舉後備場地亞洲國際博覽館內，一個上鎖房間的兩部手提電腦懷疑失竊，遺失載有1,200名特首選委及全港378萬名選民個人資料（包括姓名、地址和身份證號碼）的手提電腦，但至今仍未破案。

私隱專員其後發表調查報告指，批評選舉事務處未有採取所有合理、切實可行的步驟確保選民的個人資料不受未獲准許、或意外查閱、處理、刪除、喪失或使用所影響，已送達執行通知要求糾正。

搵了兩年幾都冇出聲，定係唔講得邊個偷？

暫時沒有資料顯示相關資料有外洩情況。
我屌你，兩年呀仆街

查返邊個職員睇住本別有幾難
一年頂多做2次選舉，有補水都做到媽媽聲
2年幾前實記得咩事
講唔記得一定有隱暪

次次做完選舉，呢啲文件就咁鎖入投票箱，躉嚮個票站就走人無人看管，等第二朝選舉事務處先搵車收返

有人爆格就大件事啲
鎖入去前喺唔喺度成疑問

Good
如果我發覺比人借左錢或者出左咩事
無咩可以再輸果陣，日日伏政府高層見一個斬一個，做痴線佬終身監禁又何妨

今次咁啱先發現

平時根本唔知係咪潛規則係要交俾某人

本野咁撚大本都可以唔見?

其實幾好笑
本嘢仲大本過4份黃頁疊埋

態度正確